長期抗爭係需要prioritize唔同工作, 因為resources永遠係有限.

效益主導咁9up下.
政府同各大學各公營機構, 自己做野都會有Resources allocation practice啦.
民間抗爭又何嘗唔係一樣.

其實時間一長 抗爭效果就會好受限於有限既resources
例如你一日投放幾多個鐘落抗爭, 連登有幾多個熱門post係頂, 新聞有幾多編幅去報導
呢d全部係limited resources.

但而家大家可能都觀察到既 係火頭開得太多
可能係因為訴求實在太多, 可能係因為敵人真係太多
但始終係需要合理地分配時間資源去做
同埋資源分配有點不合比例, 有時投放左太多落D已經收效/ marginal benefit不多的地方到.

好簡單如寶礦力事件其實都make夠noise, 真係無特別需要再係短時間內煲佢
又例如連儂咁 用小小資源去做的確係可以凝聚社區關注
但記住香港人好多都係善忘, 你開多十幅8幅連儂就開始無咩大關注
去到岩岩油塘出事咁 其實政府無野會輸, 佢睇住你地民間鬼打鬼.
呢d事發生得多會變左比柒婆喘息回氣啊.

而大型遊行係labour cost最高, 用打機language的話係又晒ＭP又要長CD
所以再下一次的確要諗清楚到底動員主題係做咩先岩?
遍地開花四個字聽落美好 但用光復各地既名義去動員遊行實踐呢四個字, 未必太唔cost effective.
"遍地開花"的話用連儂同街站呢d被動手段已經好足夠.

我自己覺得再下次大型動員應該係回歸金鐘既. 因為經過柒婆尋日9up一輪後, 又會好多港豬當係已經天下無事.
需要重新focus返我地現在既訴求!

歡迎討論.

梁烈士公眾告別禮

快啲搵人同我推爆佢！！！

我想進一步指出
我地既"成本"最主要最昂貴並不是體力, 更加不是錢.
而係民意, 民氣, 因為香港一日資訊瞬息萬變, 港豬又過慣和平生活
當你連續幾個大型動員係OUT-FOCUS的話, 其實民氣己經會消磨得7788.

家下抵制企業,鋪頭愈搞愈多
係咪真係有需要家下即刻跟進?
只係覺得大家精神同身體上既休息好似都唔夠咁

推